**吉田兄弟**（，）是[日本一隻](../Page/日本.md "wikilink")演奏兄弟組合，出生於[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[登別市](../Page/登別市.md "wikilink")。

## 簡歷

吉田兄弟成員包括身為兄長的**吉田良一郎**（）和弟弟**吉田健一**（），出生於日本[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[登別市](../Page/登別市.md "wikilink")。由於其父渴望成為津輕三味線樂師而未能如願，故讓兄弟二人自幼師從演奏家安達孝華學習這種樂器。除此之外，兩人也使用[鼓及](../Page/鼓.md "wikilink")[合成器](../Page/合成器.md "wikilink")。1989年起隨三味線大師初代·佐佐木孝學習，曾在多項重要的全日本津輕三味線大賽中獲獎。

1999年推出的首張唱片《Ibuki》，銷量超過10萬張（並於2001年獲金唱片殊榮）。2000年參加[NHK](../Page/日本放送協會.md "wikilink")[紅白歌合戰](../Page/紅白歌合戰.md "wikilink")，並自2002年起連續3年舉行日本全國巡迴演奏會。2003年8月於[美國推出首張海外專輯](../Page/美國.md "wikilink")《吉田兄弟》，並於同年10月在[紐約和](../Page/紐約.md "wikilink")[洛杉磯演出](../Page/洛杉磯.md "wikilink")，引起廣泛注意。他們也曾赴[丹麥](../Page/丹麥.md "wikilink")、[瑞典作音樂交流](../Page/瑞典.md "wikilink")。2006年則在[西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink")、[香港舉行演奏會](../Page/香港.md "wikilink")。2009年於[台灣舉行演奏會](../Page/台灣.md "wikilink")。

他們早期的樂曲《萌芽》獲採用作電影《[藝伎回憶錄](../Page/藝伎回憶錄.md "wikilink")》的宣傳音樂，其他作品也曾登上[iTunes下載榜的第](../Page/iTunes.md "wikilink")11位。
[任天堂出產的](../Page/任天堂.md "wikilink")[Wii於](../Page/Wii.md "wikilink")2006年北美上市時也採用了吉田兄弟的作品《鼓動》(Kodo)
混音版本在美國做宣傳。

## 風格

吉田兄弟被多數樂評認為他們成功揉合傳統鄉謠民樂和[爵士樂](../Page/爵士樂.md "wikilink")、[搖滾樂](../Page/搖滾樂.md "wikilink")、科技樂器等元素。《[環球人](../Page/環球人.md "wikilink")》形容他們風靡世界，也展示音樂的變化不等於捨棄傳統\[1\]。《[波士頓環球報](../Page/波士頓環球報.md "wikilink")》、《[紐約時報](../Page/紐約時報.md "wikilink")》均形容其音樂充滿爆炸力、激情和勁道。

他們的形象也是傳統與現代結合：表演時身穿傳統[和服和](../Page/和服.md "wikilink")[武士褲](../Page/武士.md "wikilink")，手持傳統樂器，但頭髮卻緊貼潮流地染成了淺棕色\[2\]。

## 作品

### 專輯

*（日本發行）*

  - 《いぶき》（1999年）
  - 《Move》 （2000年）
  - 《Soulful》（2002年）
  - 《Frontier》（2003年）
  - 《Renaissance》（2004年）
  - 《YOSHIDA BROTHERS》（2005年）
  - 《飛翔 三味線だけの世界Vol.1》（2006年）
  - 《全国ツアー2006 『飛翔』 実況完全録音盤》（2007年）
  - 《Prism (プリズム)》（2009年）
  - 《Another Side Of Yoshida Brothers》（2009年）

*（美國發行）*

  - 《Yoshida Brothers》（2003年）
  - 《Yoshida Brothers II》（2004年）
  - 《Yoshida Brothers III》（2006年）

### 單曲

  - 《Storm》 （2002年）
  - 《Sunrise》（2005年）
  - 《Rising》（2005年）

## 注釋

## 參考資料

1.  [張展鴻](http://www.cuhk.edu.hk/ant/sidney)，[\<日本三味線：一種充滿可能性的樂器\>](http://www.lcsd.gov.hk/CE/CulturalService/FestivalOffice/newvision/2006/b5/critique/04.html)，《新視野藝術節2006導賞》。
2.  [<吉田兄弟>](http://www.lcsd.gov.hk/CE/CulturalService/FestivalOffice/newvision/2006/b5/prog/brother.html)，新視野藝術節2006，香港[康樂及文化事務署](../Page/康樂及文化事務署.md "wikilink")。
3.  A Whole Lotta Shamisen. Cool, cute and culturally correct—meet the
    Yoshidas[1](http://www.asiaweek.com/asiaweek/magazine/nations/0,8782,95637,00.html),
    *Asiaweek*, 26 January 2001, Vol.27 No.3.

## 外部連結

  - [吉田兄弟官方網頁](http://www.yoshidabrothers.com/)
  - [吉田兄弟官方網頁](http://yoshida-brothers.jp/)

[Category:1999年成立的音樂團體](../Category/1999年成立的音樂團體.md "wikilink")
[Category:日本索尼音樂娛樂旗下藝人](../Category/日本索尼音樂娛樂旗下藝人.md "wikilink")
[Category:日本樂團](../Category/日本樂團.md "wikilink")
[Category:北海道出身人物](../Category/北海道出身人物.md "wikilink")
[Category:三味線演奏家](../Category/三味線演奏家.md "wikilink")

1.  [Japan's Yoshida
    Brothers](http://www.theglobalist.com/DBWeb/StoryId.aspx?StoryId=3892)
    ，The Globalist.
2.  [The Yoshida
    Brothers](http://www.worldmusiccentral.org/artists/artist_page.php?id=1324)，www.worldmusiccentral.org.